@article{anheimHierarchiesTravailArtisanal2013,
  title = {Les hiérarchies du travail artisanal au Moyen Âge entre histoire et historiographie},
  author = {Anheim, Étienne},
  date = {2013},
  journaltitle = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  shortjournal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  volume = {68e année},
  number = {4},
  pages = {1027--1038},
  publisher = {Éditions de l'EHESS},
  location = {Paris},
  issn = {0395-2649},
  url = {https://www.cairn.info/revue-annales-2013-4-page-1027.htm},
  urldate = {2024-03-22},
  abstract = {Le livre de Philippe Bernardi, Maître, valet et apprenti au Moyen Âge. Essai sur une production bien ordonnée, s’interroge sur ce triptyque, considéré comme caractéristique de la production artisanale médiévale. En étudiant les «~statuts de travail~», l’analyse s’écarte d’une conception des statuts sociaux trop strictement juridique et trop rarement reliée à une réflexion sur la production, sinon d’une manière fruste, comme dans le modèle des trois ordres, où, confinée au groupe de «~ceux qui travaillent~», la question des formes de la production ne joue qu’un rôle mineur dans la mise en ordre sociale. Son originalité tient au fait que la construction de son objet, les hiérarchies au travail, se déploie symétriquement sur le plan historique des archives médiévales, à partir de l’exemple de la Provence entre le XIIIe et le XVesiècle, et sur le plan historiographique des modèles interprétatifs de ces archives depuis le XIXe siècle. À l’aide d’une approche régressive, en choisissant de traiter l’histoire médiévale selon les procédures de l’histoire des sciences pour dévoiler les ressorts de la construction du savoir depuis le XIXe siècle, il montre que la tripartition est d’abord une représentation issue des sources normatives qui a fini par devenir un modèle historiographique qui ne rend pas compte de la production médiévale telle qu’elle apparaît dans les sources de la pratique. On voit alors apparaître une série d’oppositions binaires, dévoilant la dimension profondément relationnelle de ces statuts, dissimulée derrière un discours historiographique tissé d’expériences intellectuelles, de procédures critiques mais aussi de croyances, de valeurs et de formes d’engagements.},
  langid = {french},
  file = {/home/catgolin/Zotero/storage/92TQMNZS/Anheim - 2013 - Les hiérarchies du travail artisanal au Moyen Âge .pdf;/home/catgolin/Zotero/storage/UH7I5ZZI/revue-annales-2013-4-page-1027.html}
}

@thesis{baillyRepresentationsInstrumentsMusique2011,
  type = {Mémoire de master 2},
  title = {Les représentations des instruments de musique dans le programme iconographique de la cathédrale de Reims},
  author = {Bailly, Laure},
  date = {2011-06},
  institution = {Université de Reims Champagne-Ardenne},
  location = {Reims},
  url = {https://www.instrumentariumdechartres.fr/data/IndeXysBibliothequeHTML/7e54cc4a-8566-49f9-8faf-e7ab71062779/Reims/Memoire-L.-Bailly-Texte.pdf},
  langid = {french},
  annotation = {Annexes : https://www.instrumentariumdechartres.fr/data/IndeXysBibliothequeHTML/7e54cc4a-8566-49f9-8faf-e7ab71062779/Reims/Memoire-L.-Bailly-Annexes.pdf}
}

@book{beaujouanParRaisonNombres1991,
  title = {Par raison de nombres: l'art du calcul et les savoirs scientifiques médiévaux},
  shorttitle = {Par raison de nombres},
  author = {Beaujouan, Guy},
  date = {1991},
  series = {Variorum collected studies series},
  number = {CS344},
  publisher = {Variorum},
  location = {Aldershot, Hampshire},
  isbn = {0-86078-281-6},
  langid = {freeng},
  pagetotal = {1},
  keywords = {Science Medieval}
}

@incollection{beaujouanQuadriviumFaculteArts1997,
  title = {Le Quadrivium et La {{Faculté}} Des Arts},
  booktitle = {L'enseignement Des Disciplines à La {{Faculté}} Des Arts ({{Paris}} et {{Oxford}}, {{XIIIe-XVe}} Siècles)},
  author = {Beaujouan, Guy},
  editor = {Weijers, Olga and Holtz, Louis},
  date = {1997-01},
  series = {Studia {{Artistarum}}},
  volume = {4},
  number = {4},
  pages = {185--194},
  publisher = {Brepols Publishers},
  location = {Turhnout},
  doi = {10.1484/M.SA-EB.4.00381},
  url = {https://www.brepolsonline.net/doi/abs/10.1484/M.SA-EB.4.00381},
  urldate = {2023-06-05},
  isbn = {978-2-503-50571-8},
  file = {/home/catgolin/Zotero/storage/XTXMEAPY/Beaujouan - 1997 - Le quadrivium et la Faculté des arts.pdf}
}

@article{branthomeIntroductionHistoriographieCorporations2013,
  title = {Introduction à l’historiographie des corporations~: une histoire polémique (1880-1945)},
  shorttitle = {Introduction à l’historiographie des corporations},
  author = {Branthôme, Thomas},
  date = {2013},
  journaltitle = {Les Études Sociales},
  shortjournal = {Les Études Sociales},
  volume = {157--158},
  number = {1-2},
  pages = {213--229},
  publisher = {Société d'économie et de science sociales},
  location = {Paris},
  issn = {0014-2204},
  doi = {10.3917/etsoc.157.0213},
  url = {https://www.cairn.info/revue-les-etudes-sociales-2013-1-2-page-213.htm},
  urldate = {2024-03-22},
  langid = {french},
  file = {/home/catgolin/Zotero/storage/9N34L2GZ/Branthôme - 2013 - Introduction à l’historiographie des corporations .pdf;/home/catgolin/Zotero/storage/BKLQYZ3C/revue-les-etudes-sociales-2013-1-page-213.html}
}

@book{braunsteinTravailEntrepriseAu2003,
  title = {Travail et Entreprise Au {{Moyen Âge}}},
  author = {Braunstein, Philippe},
  date = {2003},
  publisher = {De Broeck},
  location = {Bruxelles}
}

@book{cattoHistoryUniversityOxford1984,
  title = {The {{History}} of the {{University}} of {{Oxford}}. {{The Early Oxford Schools}}},
  shorttitle = {The {{History}} of the {{University}} of {{Oxford}}.},
  editor = {Catto, Jeremy},
  date = {1984},
  volume = {1},
  publisher = {Clarendon press Oxford university press},
  location = {Oxford London New York Delhi},
  isbn = {978-0-19-951011-5},
  langid = {english}
}

@book{crossleyHistoryCountyOxford1979,
  title = {A History of the County of {{Oxford}}. 4: {{The}} City of {{Oxford}}},
  shorttitle = {A History of the County of {{Oxford}}. 4},
  editor = {Crossley, Alan},
  date = {1979},
  series = {The {{Victoria}} History of the Counties of {{England}} / Ed. by {{H}}. {{Arthur Doubleday}}},
  volume = {4},
  publisher = {Oxford Univ. Press},
  location = {Oxford London},
  url = {https://www.british-history.ac.uk/vch/oxon/vol4},
  isbn = {978-0-19-722714-5},
  langid = {english},
  pagetotal = {506}
}

@article{descampsPourquoiFaireCorps2017,
  title = {Pourquoi faire corps et communauté ?},
  author = {Descamps, Benoît},
  date = {2017-12-15},
  journaltitle = {Rives méditerranéennes},
  number = {55},
  pages = {95--108},
  publisher = {TELEMME (UMR 6570)},
  issn = {2103-4001},
  doi = {10.4000/rives.5301},
  url = {https://journals.openedition.org/rives/5301},
  urldate = {2024-03-22},
  abstract = {Depuis le xviiie siècle, et avec régularité, le corporatisme est dénoncé comme un frein à la liberté et au développement économique. Des tentatives visant à (ré){$\mkern1mu$}introduire ses principes dans les sociétés contemporaines font référence à un modèle médiéval dans l’organisation du travail en milieu urbain. Les médiévistes actuels se gardent en conséquence d’utiliser le terme de «~\,corporation\,~», lui préférant le mot «~\,métier\,~», plus neutre. La notion de «~\,corps et communauté\,~»~est pourtant présente dans les textes réglementaires et dans ceux de la pratique judiciaire, particulièrement au sujet de la boucherie parisienne à la fin du~Moyen~Âge. Les difficultés économiques et politiques de la capitale dans le courant des~xive~et~xve~siècles, donnèrent d’ailleurs naissance aux premières discussions autour des dangers du corporatisme. Néanmoins, le pouvoir royal confirma les privilèges du «~\,corps\,~» des bouchers, un choix politique qui invite à réfléchir au rôle spécifique tenu dans l’espace public par ces associations professionnelles, entre les intérêts privés et la puissance de l’État naissant, dans l’objectif du «~\,bien commun\,~».},
  isbn = {9791032001363},
  issue = {55},
  langid = {french},
  keywords = {boucherie,métiers}
}

@book{falkLightAgesSurprising2020,
  title = {The light ages: the surprising story of medieval science},
  shorttitle = {The light ages},
  author = {Falk, Seb},
  date = {2020},
  publisher = {W.W. Norton \& Company},
  location = {New York (NY, Etats-Unis d'Amérique)},
  abstract = {"An illuminating guide to the scientific and technological achievements of the Middle Ages through the life of a crusading astronomer-monk. Soaring Gothic cathedrals, violent crusades, the Black Death: these are the dramatic forces that shaped the medieval era. But the so-called Dark Ages also gave us the first universities, eyeglasses, and mechanical clocks, proving that the Middle Ages were home to a vibrant scientific culture. In 'The Light Ages', Cambridge science historian Seb Falk takes us on an immersive tour of medieval science through the story of one fourteenth-century monk, John of Westwyk. From multiplying Roman numerals to navigating by the stars, curing disease, and telling time with an ancient astrolabe, we learn emerging science alongside Westwyk, while following the gripping story of the struggles and successes of an ordinary man in a precarious world. An enlightening history that argues that these times weren't so dark after all, 'The Light Ages' shows how medieval ideas continue to color how we see the world today"--},
  isbn = {978-1-324-00293-2},
  langid = {anglais},
  pagetotal = {420},
  keywords = {Découvertes scientifiques -- Europe -- 476-1492,Inventions,Inventions -- History,John of Westwyk (active 14th century),Q124.97. .F35 2020,Science -- History,Science Medieval -- History,Westwyk John (1350 -1400 ?)}
}

@incollection{fletcherFacultyArts1984,
  title = {The {{Faculty}} of {{Arts}}},
  booktitle = {The {{History}} of the {{University}} of {{Oxford}}. {{The Early Oxford Schools}}},
  author = {Fletcher, J M},
  editor = {Catto, Jeremy},
  date = {1984},
  volume = {1},
  pages = {369--399},
  publisher = {Clarendon press Oxford university press},
  location = {Oxford London New York Delhi},
  isbn = {978-0-19-951011-5},
  langid = {english}
}

@book{gauvardDictionnaireMoyenAge2004,
  title = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  editor = {Gauvard, Claude and family=Libera, given=Alain, prefix=de, useprefix=true and Zink, Michel},
  date = {2004},
  edition = {2},
  publisher = {Presses universitaires de France},
  location = {Paris},
  langid = {french}
}

@book{genetMutationEducationCulture1999,
  title = {La mutation de l'éducation et de la culture médiévale. Occident chrétien (XIIe-milieu du XVe siècle)},
  shorttitle = {La mutation de l'éducation et de la culture médiévale},
  author = {Genet, Jean-Philippe},
  date = {1999},
  volume = {1},
  publisher = {Seli Arslan},
  langid = {french}
}

@incollection{genetRapportTableRonde1997,
  title = {Rapport de La Table Ronde Sur Le Cadre Institutionnel},
  booktitle = {L'enseignement Des Disciplines à La {{Faculté}} Des Arts ({{Paris}} et {{Oxford}}, {{XIIIe-XVe}} Siècles)},
  author = {Genet, Jean-Philippe},
  editor = {Weijers, Olga and Holtz, Louis},
  date = {1997-01},
  series = {Studia {{Artistarum}}},
  volume = {4},
  number = {4},
  pages = {83--93},
  publisher = {Brepols Publishers},
  location = {Turhnout},
  doi = {10.1484/M.SA-EB.4.00376},
  url = {https://www.brepolsonline.net/doi/abs/10.1484/M.SA-EB.4.00376},
  urldate = {2024-03-28},
  isbn = {978-2-503-50571-8},
  file = {/home/catgolin/Zotero/storage/2JWEI9Z9/Genet - 1997 - Rapport de la table ronde sur le cadre institution.pdf}
}

@book{gibsonStatutaAntiquaUniversitatis1931,
  title = {Statuta Antiqua Universitatis Oxoniensis},
  editor = {Gibson, Strickland},
  date = {1931},
  publisher = {Clarendon Press},
  location = {Oxford}
}

@incollection{imbachUniversite2004,
  title = {Université},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  author = {Imbach, Ruedi},
  editor = {Gauvard, Claude and family=Libera, given=Alain, prefix=de, useprefix=true and Zink, Michel},
  date = {2004},
  edition = {2},
  pages = {1420--1421},
  publisher = {Presses universitaires de France},
  location = {Paris},
  langid = {french}
}

@incollection{jacquartRapportTableRonde1997,
  title = {Rapport de la Table ronde Les disciplines du quadrivium},
  booktitle = {L'enseignement des disciplines à la Faculté des arts (Paris et Oxford, XIIIe-XVe siècles)},
  author = {Jacquart, Danielle},
  editor = {Weijers, Olga and Holtz, Louis},
  date = {1997-01},
  series = {Studia Artistarum},
  volume = {4},
  publisher = {Brepols Publishers},
  location = {Turnhout},
  doi = {10.1484/M.SA-EB.5.106201},
  url = {https://www.brepolsonline.net/doi/10.1484/M.SA-EB.4.00385},
  urldate = {2024-03-26},
  isbn = {978-2-503-50571-8 978-2-503-55933-9},
  langid = {french}
}

@article{jehannoTravailAuMoyen2015,
  title = {Le travail au Moyen Âge, à Paris et ailleurs : retour sur l’histoire d’un modèle},
  shorttitle = {Le travail au Moyen Âge, à Paris et ailleurs},
  author = {Jéhanno, Christine},
  date = {2015-11-30},
  journaltitle = {Médiévales. Langues, Textes, Histoire},
  number = {69},
  pages = {5--17},
  publisher = {Presses universitaires de Vincennes},
  issn = {0751-2708},
  doi = {10.4000/medievales.7567},
  url = {https://journals.openedition.org/medievales/7567},
  urldate = {2024-03-22},
  abstract = {Si Jacques Le~Goff, récemment disparu, affirmait que «~le travail n’est pas un bon sujet pour le Moyen Âge~», c’était à l’évidence, de la part de ce spécialiste, pour mettre en garde contre la difficulté à saisir une réalité médiévale qui n’avait pas de mot pour se dire et non pour dissuader de s’y intéresser. De fait, son avertissement n’a pas découragé les médiévistes, loin s’en faut. En un temps de crise économique et de chômage, la question du travail n’a du reste pas manqué d’être invest...},
  isbn = {9782842924447},
  issue = {69},
  langid = {french},
  file = {/home/catgolin/Zotero/storage/BXX2W7D5/Jéhanno - 2015 - Le travail au Moyen Âge, à Paris et ailleurs  ret.pdf}
}

@incollection{lafleurTextesDidascaliquesIntroductions1997,
  title = {Les textes «didascaliques» («introductions à la philosophie» et «guides de l'étudiant») de la Faculté des arts de Paris au XIIIe siècle: \emph{notabila} et \emph{status quaestionis}},
  booktitle = {L'enseignement des disciplines à la Faculté des arts (Paris et Oxford, XIIIe-XVe siècles)},
  editor = {Lafleur, Claude and Weijers, Olga and Holtz, Louis},
  date = {1997-01},
  series = {Studia Artistarum},
  volume = {4},
  publisher = {Brepols Publishers},
  location = {Turnhout},
  doi = {10.1484/M.SA-EB.5.106201},
  url = {https://www.brepolsonline.net/doi/pdf/10.1484/M.SA-EB.4.00393},
  urldate = {2024-03-26},
  isbn = {978-2-503-50571-8 978-2-503-55933-9},
  langid = {french}
}

@book{legoffIntellectuelsAuMoyen2014,
  title = {Les intellectuels au Moyen âge},
  author = {Le Goff, Jacques},
  date = {2014},
  series = {Points},
  edition = {3 (1957, 1985)},
  number = {H78},
  publisher = {Points},
  location = {Paris},
  isbn = {978-2-7578-3995-9},
  langid = {fre}
}

@book{legoffPourAutreMoyen1977,
  title = {Pour Un Autre {{Moyen Âge}}. {{Temps}}, Travail et Culture En {{Occident}}},
  author = {Le Goff, Jacques},
  date = {1977},
  publisher = {Gallimard},
  location = {Paris}
}

@incollection{lejbowiczDisciplinesQuadriviumAstronomie1997,
  title = {Les Disciplines Du Quadrivium: L'astronomie},
  shorttitle = {Les Disciplines Du Quadrivium},
  booktitle = {L'enseignement Des Disciplines à La {{Faculté}} Des Arts ({{Paris}} et {{Oxford}}, {{XIIIe-XVe}} Siècles)},
  author = {Lejbowicz, Max},
  editor = {Weijers, Olga and Holtz, Louis},
  date = {1997-01},
  series = {Studia {{Artistarum}}},
  volume = {4},
  number = {4},
  pages = {195--216},
  publisher = {Brepols Publishers},
  doi = {10.1484/M.SA-EB.4.00382},
  url = {https://www.brepolsonline.net/doi/abs/10.1484/M.SA-EB.4.00382},
  urldate = {2023-06-01},
  isbn = {978-2-503-50571-8},
  file = {/home/catgolin/Zotero/storage/VQ4CHHY3/Lejbowicz - 1997 - Les disciplines du quadrivium l'astronomie.pdf}
}

@book{lespinasseMetiersCorporationsVille1879,
  title = {Les métiers et corporations de la ville de Paris. XIIIe siècle. Le Livre des métiers d'Étienne Boileau},
  shorttitle = {Les métiers et corporations de la ville de Paris},
  author = {Lespinasse, René and Bonnardot, François},
  date = {1879},
  publisher = {Imprimerie nationale},
  location = {Paris},
  url = {https://archive.org/details/lesmtiersetcor00boiluoft},
  langid = {french}
}

@mvbook{lespinasseMetiersCorporationsVille1886,
  title = {Les métiers et corporations de la ville de Paris : XIVe-XVIIIe siècles. Ordonnances générales, métiers de l'alimentation},
  shorttitle = {Les métiers et corporations de la ville de Paris},
  author = {Lespinasse, René},
  date = {1886},
  volume = {1},
  publisher = {Imprimerie nationale},
  location = {Paris},
  url = {https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5823044k},
  langid = {french},
  volumes = {3}
}

@mvbook{northRichardWallingfordEdition1976,
  title = {Richard of Wallingford: an edition of his writings},
  shorttitle = {Richard of Wallingford},
  editor = {North, John David},
  date = {1976},
  publisher = {Clarendon Press},
  location = {Oxford, Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord},
  isbn = {978-0-19-858139-0},
  langid = {anglais, latin},
  pagetotal = {xxii+563+387+viii+318; xxiv},
  volumes = {3},
  keywords = {Astronomie -- 14e siècle,Astronomie -- ouvrages d'avant 1800,Mathématiques -- 14e siècle,Mathématiques -- ouvrages d'avant 1800},
  file = {/home/catgolin/Zotero/storage/Q57A7UUQ/SRCH.html}
}

@mvbook{northRichardWallingfordEdition1976a,
  title = {Richard of Wallingford: an edition of his writings. Texts and translations},
  shorttitle = {Richard of Wallingford},
  editor = {North, John David},
  date = {1976},
  volume = {1},
  publisher = {Clarendon Press},
  location = {Oxford, Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord},
  isbn = {978-0-19-858139-0},
  langid = {anglais, latin},
  pagetotal = {xxii+563+387+viii+318; xxiv},
  volumes = {3},
  keywords = {Astronomie -- 14e siècle,Astronomie -- ouvrages d'avant 1800,Mathématiques -- 14e siècle,Mathématiques -- ouvrages d'avant 1800}
}

@mvbook{northRichardWallingfordEdition1976b,
  title = {Richard of Wallingford: an edition of his writings. The Life of Richard of Wallingford. Introductions and Commentaries to the Texts},
  shorttitle = {Richard of Wallingford},
  editor = {North, John David},
  date = {1976},
  volume = {2},
  publisher = {Clarendon Press},
  location = {Oxford, Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord},
  isbn = {978-0-19-858139-0},
  langid = {anglais, latin},
  pagetotal = {xxii+563+387+viii+318; xxiv},
  volumes = {3},
  keywords = {Astronomie -- 14e siècle,Astronomie -- ouvrages d'avant 1800,Mathématiques -- 14e siècle,Mathématiques -- ouvrages d'avant 1800},
  file = {/home/catgolin/Zotero/storage/H66CNYWK/North - 1976 - Richard of Wallingford an edition of his writings.pdf}
}

@incollection{osmundlewryGrammarLogicRhetoric1984,
  title = {Grammar, {{Logic}} and {{Rhetoric}} 1220-1320},
  booktitle = {The {{History}} of the {{University}} of {{Oxford}}. {{The Early Oxford Schools}}},
  author = {Osmund Lewry},
  editor = {Catto, Jeremy},
  date = {1984},
  volume = {1},
  pages = {401--433},
  publisher = {Clarendon press Oxford university press},
  location = {Oxford London New York Delhi},
  isbn = {978-0-19-951011-5},
  langid = {english}
}

@inproceedings{pedersenCorpusAstronomicumTraditions1973,
  title = {The {{Corpus Astronomicum}} and the {{Traditions}} of {{Medieval Latin Astronomy}}},
  booktitle = {Colloquia {{Copernicana III}}},
  author = {Pedersen, Olaf},
  editor = {Gingerich, Owen and Dobrzycki, Jerzy},
  date = {1973},
  series = {Studia {{Copernicana}}},
  volume = {13},
  pages = {57--96},
  eventtitle = {Astronomy of {{Copernicus}} and Its Background, {{Toruń}} 1973},
  langid = {english}
}

@mvbook{poulle-equatoires,
  title = {Les Instruments de La Théorie Des Planètes Selon {{Ptolémée}}: {{Équatoires}} et Horlogerie Planétaire Du {{XIIIe}} Au {{XVIe}} Siècle},
  shorttitle = {Équatoires et Horlogerie Planétaire Du {{XIIIe}} Au {{XVIe}} Siècle},
  author = {Poulle, Emmanuel},
  date = {1980},
  series = {Collection Des Travaux de l'académie Internationale d'histoire Des Sciences},
  number = {27},
  publisher = {Droz et Champion},
  location = {Paris},
  pagetotal = {1162},
  volumes = {2},
  file = {/home/catgolin/Zotero/storage/Q7DJPFCW/Poulle_E., équatoires et horologerie planétaire_VOL_2.pdf;/home/catgolin/Zotero/storage/QE6GHYZA/Poulle_E., équatoires et horologerie planétaire_VOL_1.pdf}
}

@book{rashdallUniversitiesEuropeMiddle1895,
  title = {The {{Universities}} of {{Europe}} in the {{Middle Ages}}. {{Salerno}}, {{Bologna}}, {{Paris}}},
  shorttitle = {The {{Univerisites}} of {{Europe}} in the {{Middle Ages}}},
  author = {Rashdall, Hastings},
  date = {1895},
  volume = {1},
  publisher = {Clarendon Press},
  location = {Oxford},
  url = {https://archive.org/details/universitieseur00unkngoog},
  langid = {english}
}

@incollection{shankAcademicConsultingFifteenthCentury1997,
  title = {Academic {{Consulting In Fifteenth-Century Vienna}}: {{The Case Of Astrology}}},
  shorttitle = {Academic {{Consulting In Fifteenth-Century Vienna}}},
  booktitle = {Texts and {{Contexts}} in {{Ancient}} and {{Medieval Science}}},
  author = {Shank, Michael H.},
  date = {1997-01-01},
  series = {Brill's {{Studies}} in {{Intellectual History}}},
  number = {78},
  pages = {245--270},
  publisher = {Brill},
  doi = {10.1163/9789004247321_011},
  url = {https://brill.com/display/book/edcoll/9789004247321/B9789004247321-s011.xml},
  urldate = {2024-01-11},
  isbn = {978-90-04-24732-1},
  langid = {english},
  keywords = {History,History of Science}
}

@book{weijersDisputatioFaculteArts1995,
  title = {La 'disputatio' à la Faculté des arts de Paris (1200-1350 environ): Esquisse d'une typologie},
  shorttitle = {La 'disputatio' à la Faculté des arts de Paris (1200-1350 environ)},
  author = {Weijers, Olga},
  date = {1995-01},
  series = {Studia Artistarum},
  volume = {2},
  publisher = {Brepols Publishers},
  location = {Turnhout},
  doi = {10.1484/M.SA-EB.5.106199},
  url = {https://www.brepolsonline.net/doi/book/10.1484/M.SA-EB.5.106199},
  urldate = {2024-03-28},
  isbn = {978-2-503-50460-5 978-2-503-55927-8},
  langid = {french}
}

@book{weijersEnseignementDisciplinesFaculte1997a,
  title = {L'enseignement des disciplines à la Faculté des arts (Paris et Oxford, XIIIe-XVe siècles)},
  editor = {Weijers, Olga and Holtz, Louis},
  date = {1997-01},
  series = {Studia Artistarum},
  volume = {4},
  publisher = {Brepols Publishers},
  location = {Turnhout},
  doi = {10.1484/M.SA-EB.5.106201},
  url = {https://www.brepolsonline.net/doi/book/10.1484/M.SA-EB.5.106201},
  urldate = {2024-03-26},
  isbn = {978-2-503-50571-8 978-2-503-55933-9},
  langid = {french}
}
